【審計署報告】民政局資助青年內地交流計劃 「一人湖南團」照獲批公帑

民政事務局過去透過青年事務委員會和公民教育委員會合作，為青年人提供香港境外的交流與實習活動，包括青年內地交流資助計劃、 青年內地實習資助計劃和「一帶一路」的交流資助計劃等。審計署今發表報告，民政局未就部分資助計劃設最低的參加者人數，有團體舉辦的交流計劃，即使得一名參加者仍續辦，以及獲公帑資助。

審計署報告發現，青年內地交流資助計劃項目沒有設最低人數的規定，在 2015/16 年度有 1 宗極端個案，只是 1 個青年參與內地交流資助計劃項目，仍獲批資助。

報告披露，有關項目是前往湖南省的 3 天青年內地交流資助計劃項目，預計招收 28 名青年人參加。項目的交流活動原獲民政局批出 40,320 元資助，以人頭計每人1,440 元，主辦團體也獲批11,245 元以進行配套活動， 當中 4,093 元供進行項目的審核工作，7,152 元供租賃接載參加者的旅遊車，總計人均成本為 1,842 元。

3 代表陪 1 青年同行 人均成本增兩倍

該交流團獲落實舉辦，但結果只有 1 名青年人參加。雖然有 3 名團體代表與該名青年參加者同行，但符合資助資格的只有該名青年參加者。該活動最終沒有租賃旅遊車，民政局因此相應削減了資助，團體最終收到 5,533 元， 當中 1,440 元為交流活動的人均資助，4,093 元為審核費用。

審計署指出，基於參加人數減少，人均成本由 1,842 元上升至 5,533 元，增加了兩倍。

審計署批評，民政局並沒有就青年內地交流資助計劃項目設定最低參加人數，做法未能令人滿意。民政局回應稱，團體一般並無誘因去舉辦參加人數極少的項目，否則則團體可就交流活動收到的資助，很可能遠低於這些活動所涉及的實際成本，而有關差額將須由團體自行承擔。

民政局：團體照辦活動 免探訪學校兒童失望

民政局指出，交流項目是探訪在內地偏遠郊區就學的弱勢兒童，儘管交流團的報名率低，有關團體仍繼續安排該 4 人成行 (即 1 名由青年內地交流資助計劃資助的青年參加者，以及 3 名非由該計劃資助的團體代表)，以免令所涉及的學校和兒童失望。民政局又稱，已在 2018/19 年度和其後的撥款 計劃中，規定青年內地交流資助計劃項目的最低參加人數為 10 人。

疑為九龍青年商會主辦

翻查紀錄，2015/16 年度共有五個獲批的青年內地交流團資助計劃，以湖南為目的地，當中一個項目名稱與探訪當地兒童有關，名為「『童』舟共『際』湖南探討之旅 」，由九龍青年商會主辦，未知是否審計報告當中提及的「一人團」。

審計署提到，在 2015/16 年度，一個青年內地實習資助計劃項目獲批 140 萬元資助 ，超出了當時一個計劃資助上限 70 萬元，而民政局的記錄並沒有載錄有關上述違規情況的任何理據。民政局回覆稱，由於該項目的實際參加人數少於核准人數，故此該兩個團體收到的資助額最終合共為 679,300 元 ，即低於 70 萬元的上限。

審計識咩呀
洗得一個腦得一個呀

可以出Banner "一人成團"
係咁開一人團洗錢

利益輸送呢家野...

好心林鄭炒左個審計署啦, 公然挑戰國家的權威

有得睇好睇
2047前應該會郁手
審計署麻撚煩咁多嗲

拎政府錢去call g

人地當去旅行咋 3日2夜

國家任務都敢踢爆，等照肺

40歲青年?

其實而家青年都係大陸來，返去把托？

原產地湖南G

醒起之前有單新聞香港運動員外國攞獎 局長爭住去搞到隊醫無得去

審計署gg了

好似叫呂品滔
鬧過幾句話無隊醫 又唔多見班官
之後已經無見過佢出黎比賽